宇宙太過弘大，人類太過渺小

宇宙間有1000億至2000億個星系，每個星系，以銀河系為例，有3000億個恆星，而我地地球只係太陽系入面既一個行星，相對宇宙尺度黎講，地球連微塵都不如

試諗下，我地經歷既所有野，所有悲歡離合，愛恨情仇，我地遇到既每一個人，做過既每一件事，開心又好唔開心都好，對我地黎講可能係好重要既一件事

但只要地球一爆，就咩都煙消雲散，係咩都冇哂，所有既回憶，一切一切，咩都冇哂但喺宇宙尺度黎講，只係一件好細好細既事

唉...我都唔知自己講緊咩

search 下虛無主意

義

我好明白,自從舊年失戀之後,令我明白其實將個宏觀尺度放大黎睇,所以爭權奪利悲歡離合放大到宇宙尺度,都只係0.1秒既存在都不值一提,即使將尺度縮小到個人既層面,你所發生既事,係別人眼中都只不過一個不值一提既故事,所以當有咩事對自己黎講係世界末日,不妨以第三者或將個世界尺度放大到最大去睇,你同我都會死,生死有命,離合有時,安其天命,盡其本份啦
佛教既核心修煉就人同宇宙既關係,從而提升個人既靈,有錯請指教

巴打完全明白我想講既野

哦 然後呢

咁人類渺小係咪代表可以自暴自棄？
成日有人拎呢啲咁宏觀嘅事實黎將自己嘅負能量合理化

新唐人2016年10月14日訊】「天文期刊」刊登一則令人驚奇的字宙大發現，天文學家透過哈伯太空望遠鏡，將20年來拍攝的影像，轉換成3D模型，發現宇宙中有2兆個星系，數量是先前認為的20倍。但這只是依目前的科技能看到所有星系中的10%而已。

我唔係想將自己既負能量合理化
只係突然覺得好心寒，好無力

痴撚線，即係地球同人類越來越渺小

可以睇下佛學(唔係佛教) 同道家(唔係道教)

睇下依條片

火之鳥

一直都唔認同體積/空間小就代表渺小

地球緲少關你撚事咩
你離開到地球咩

樓主係咪想咁講
相對全宇宙
地球人同坐緊監無咩分別？

我明樓主想講咩
自從有呢過諗法之後，我反而每一日都過得比之前開心

好同意個人會開心咗
好似唔會對某啲事太執著太放唔低

睇你點睇 係法科黎講係有咁既修法方式，因為要個人既能量正常 先會生出好既念頭，但最終目的係為左了斷輪迴， 如果跟據佛陀開示 我地呢個小世界仲有三個同我地地球一樣既存在形成一個小世界，一千個小世界先等於一個小千世界

空間小或者唔代表渺小，但人類對宇宙既無知就顯得我地渺小

宇宙這麼大。
人類還沉醉於金錢，權力。
還在意種族，出生。

思想，行為 都是低智慧

Yes

同意 意義是人賦予的
當你以個人為主體觀察客觀世界時
個人/身邊環境再渺小也必然比宇宙大